Birdman中的鼓聲配樂

話說我今日又再睇咗次birdman
首先唔知有冇人留意到birdman既配樂同其他傳統電影配樂有咩唔同呢

冇記錯birdman全片既配樂係只有鼓聲 冇任何其他樂器同旋律既渲染
我覺得佢呢種咁大膽既配樂方式更加模糊咗虛實 亦令我好輕易地代入咗主角既世界 分唔清「現實」

可能就係因為咁獨特既配樂 令bm被奧斯卡取消「原創音樂」資格😂

唔知有冇人有同樣感覺？

鼓聲配樂絕對係全片既點睛之筆

冇記錯birdman全片既配樂係只有鼓聲

雖然你個post遲左幾年先開
不過好電影嘅過左幾多年都值得討論

唔能夠入圍奧斯卡最佳配樂係因為奧斯卡有個好過氣嘅規定 就係配樂一定要有一定長度嘅交響樂(印像中好似19分鐘)先計 birdman入面其實都有交響配樂但時長唔夠所以比人dq左 當時引起一番討論

係戲入面鼓樂直接反映左男主角嘅心理狀態 一反傳統配樂用黎營造氣氛嘅用法 演奏感亦強過一般配樂 完美呼應翻舞台劇唔能夠行差踏錯呢個主題加深臨場感 當然都要導演功力得宜加上爵士鼓大師嘅編曲同演奏先可以岀到一個咁好嘅效果

好電影值得一睇再睇